女人通病 研究：守得多秘密皮膚會差啲

【每日健康】女人通病 研究：守得多秘密皮膚會差啲

女人之間是非、秘密多固之然是一個事實，但你又有沒有想過，就是因為這些該死的秘密，令你的皮膚不再緊緻，不再年輕呢？根據最近《Journal of Personality and Social Psychology》一項研究指，守得多秘密的人普遍健康會比較差，特別在睡眠、免疫系統和皮膚方面出現問題。

如果「你瞞住我，我亦瞞住我」，就唔係太合襯，而係作病。

哥倫比亞大學（Columbia University）三位學者透過十個調查，收集了超過1,000個男女對秘密的數據，並且了解他們對戀愛關係的滿意度、生活滿意度（Well-being）和身體的健康情況，結果發現，他們當中95%的人平均擁有13個秘密，其中有5個是「機密」，即他們絕少會談及的秘密，而守得多秘密的人，普遍健康都會比較差，因為當人不停回想秘密的時候，管理壓力的激素，皮質醇會飆升，繼而令人在新陳代謝、睡眠、腸道和皮膚方面出現問題，亦有可能因而患上高血壓。研究亦發現，最常見的秘密是隱瞞對非男女朋友有性幻想，其次是隱瞞與非男女朋友有性關係，還有隱瞞同性戀取向、財務出現問題、上癮和意圖墮胎等等。

資料來源：Slepian, M. L., Chun, J. S., & Mason, M. F. (2017). The Experience of Secrecy. Journal of personality and social psychology. DOI: 10.1037/pspa0000085

記者︰盧逸文